押注林鄭的都該擔驚受怕了 （資深傳媒人 潘小濤）

7/19930973

押注林鄭的都該擔驚受怕了
（資深傳媒人 潘小濤）

8,745
■何柱國表明未看政綱也支持林鄭月娥。資料圖片
適中字型
較大字型
■何柱國表明未看政綱也支持林鄭月娥。資料圖片

全國政協常委何柱國表示，縱使林鄭月娥未有完整政綱，他都會提名和投票支持她，「我一世唔信人哋嘅政綱㗎，信個人做嘢嘅能力」。另一常委劉漢銓也表明，51名全國政協界別的選委都會提名林鄭月娥，令她穩袋六百張建制派選委提名票。
林鄭月娥連政綱都未準備好，卻有那麼多建制派選委對她充滿信心，當中很多人與林鄭並無淵源，甚至素未謀面，若非西環瞓身力谷，怎可能有此奇蹟？那麼，張德江及西環為何不惜一切撐林鄭呢？
一開始，張德江為首的港澳系統眼中，林鄭月娥只是梁振英的Plan B（備選），他們首要推動的是梁振英連任方案。港澳系統在香港的代理人西環，已聯同梁振英及工商專業界的梁粉，形成龐大利益集團，讓梁振英連任就是令這個集團繼續控制特區政府，從而繼續名正言順攫奪政商利益。
可惜，這個如意算盤被習近平否決，破局後立刻啟動Plan B，推出林鄭月娥這個梁振英2.0，以防其他派系乘機染指香港。換言之，港澳系統並非真的認定林鄭就是最佳人選，亦非相中她能幹（畢竟未有往績證明），而是因為她有野心卻沒班底。
林鄭為了迷惑梁振英，多番表明自己無意問鼎特首，表明將成為第一個完成任期的政務司長、退休後會陪伴家人等。但實際上，她從未放棄過覬覦特首寶座，從她在四川向傳媒高層展示與習近平握手照片，到早早秘密籌組競選團隊等，可見一斑。她那此地無銀姿態，連普通市民都看得一清二楚，又怎可能瞞得過西環呢？

志大才疏 弱勢無能
林鄭有政治野心卻沒足夠實力和班底，就必然更依賴西環，要西環抬轎才能成事。因此，西環並非了解林鄭，認為她能幹才看中她，恰恰相反，是因為林鄭與同事關係一般，兼願意做「爛頭卒」（「好打得」的難聽版本），這樣的人才好控制，也最願意替他們幹政治髒活！這跟他們相中梁振英是同一道理，說她是梁振英2.0，既因政治理念相同，更是政治處境相似！
林鄭志大才疏又自視甚高，既要遵命北京，又要照顧中資財團利益，並要讓撐她的本地富豪獲得好處，還要兼顧市民及輿論的反應，以她如此弱勢兼無能，能做到嗎？（把沒爭議性故宮項目搞到滿城風雨，她有多能幹呢？）
林鄭的堅離地及高分低能形象已深入人心，予人全無常識的印象，而她所犯的低級錯誤更是日日新鮮！不懂使用八達通出閘、廁紙門、給乞丐五百元……最新「傑作」是向選委寄送兩頁宣傳單張時竟貼上2.9元郵票，比所需的1.7元郵費多七成。或許是競選團隊而非她的問題，但堅離地的人才會聚到一群堅離地的人在身邊呀！
林鄭從宣佈參選至今都沒任何出彩表現，糗事、醜態卻多不勝數。這樣的人值得擁有那麼多選委提名？押注在她身上的選委應該擔心的是，這樣下去，其民望不再下跌已經阿彌陀佛，別指望反彈，若她上台，難保不出現幾十萬人上街的「盛況」。習近平會接受這樣一個沒能力、沒民望，甚至被認定高分低能而又跟西環關係密切的人出任香港特首嗎？數天前，習近平才在省部級幹部會議的講話中強調要「嚴格自律，警惕利益集團的『圍獵』」，他會容忍香港官商利益集團力捧出來的林鄭，從而強化這個集團的利益和權力？

潘小濤
資深傳媒人

潘小濤

上一則
強權冒起 刺客當道 (盧峯)

下一則
壹錘定音：左報罵我不罵《成報》 (李慧玲)

■何柱國表明未看政綱也支持林鄭月娥。資料圖片